政府拒發指引 許樹昌：世衞也無準則

政府拒發指引 許樹昌：世衞也無準則

■多名市民接種疫苗後感不適；圖為本月8日一名婦人注射科興疫苗後心悸送院。

【本報訊】外界批評政府接種疫苗指引不清晰，一度有消息指，衞生署昨日會發出具體接種疫苗指引，但最終未見指引出爐，取而代之是香港內科醫學院發表的聲明，內容極簡單，僅指若慢性病患者感到不適，或其醫療狀況未受控，便應押後接種。學院委員解釋，現無科學證據證明血壓或血糖指數超過某指數，便不宜接種疫苗，若以劃一數字作界線「會累咗好多人冇得打」。

相關新聞：議員轟賠償標準含糊 龍門任搬

疫苗顧問專家委員會成員孔繁毅日前接受D100網台訪問時透露，衞生署將發出指引表列不適合接種武肺疫苗的情況，供私家醫生及市民參考；例如列明血壓長期達160/100以上，血糖HbA1C數值長期達10以上等，均不適合或須延遲接種疫苗。

劃一「累好多人冇得打」

據悉，衞生署早前諮詢內科醫學院制訂指引的意見，但學院前日開會，有共識認為難以單一數字決定是否適合接種疫苗，故最終衞生署沒有發出相關指引，取而代之由內科醫學院作出聲明。

相關新聞：衞署報告：47人入院全接種國產針 首宗打科興面癱 瞞足一周

有關聲明指出三點，包括學院鼓勵公眾接種疫苗；慢性病患者接種疫苗帶來的好處，。。。。。

內科醫學院委員許樹昌表示，世衞、美國疾控中心及新加坡等海外內科機構。。。。。

許樹昌續稱，無科學數據證明血壓或血糖超過某個指數，便不宜接種或接種不安全，很多長者因血管硬化，上壓會超過150或160。。。。。

因支衞同港共一鳩樣

錯的是世界

人地食屎又唔見你食屎

世衞都冇批科興
點會有準則

科興生物在1999年創立，公司股權轉換巳數唔哂咁多次，睇到頭都暈，又豬流感，雞瘟，黑死病(疫苗)……轉呀轉，一定係好嘢

許樹娼呢隻奶共賤畜真係不得好死
支那60歲唔打得科興咪又係劃一
用血壓血糖做標準反而仲科學

究竟 比下限依個風氣係幾時開始

世衛都冇指引話出街要戴口罩啦

世衞有無指引限聚令？

靜啦娼娼手足黎
佢用藥魔法令多啲藍屍廢老服毒死

選擇得科興嘅都係on9架啦
大家唔洗咁着緊 咪由得班廢老衝去打

跟中國指引咪得囉 成班而家係度反中國?

世衛有承認科興咩

咁要強制打針未
未就收聲啦